\begin{itemize}

\item Mokslo tiriamojo darbo metu buvo sukurtas mėsos rūšiai nustatyti pagal Ramano sklaidos spektrą skirtas klasifikacijos modelis, paremtas atraminių vektorių mašinų algoritmu. Pasiektas gan aukštas tikslumas, siekiantis 81.45\%. Tikslumą stipriai pagerino atlikta principinių komponenčių analizė, kuri leido sumažinti tiriamų duomenų dimensijų kiekį nuo 1020 iki 10 bei įvykdyta \textit{Whitening} procedūra, kuri tiesiškai transformavo duomenis, kad jie mažiau koreliuotų tarpusavyje.

\item Naudojant SVM ar kitus panašaus tipo klasifikatorius Ramano spektrų analizei yra reikalingas netrivialus duomenų aprodojimas, kuris apsunkina tyrimo eigą. Šiame tyrime duomenims paruošti buvo atlikta bazinė spektro linijos korekcija ir principinių komponenčių analizė. Dėl šios priežasties reikalingi tolimesni tyrimai panaudojant dirbtinius neuroninius tinklus, kurie veikia gerai ir su iš anksto neapdorotais duomenimis, siekiant nustatyti galimus šio tipo modelių pranašumus ir trūkumus.

\end{itemize}
